石油危機算唔算全球最大都市傳說

細細個小學講到好嚴重好大鑊，50年之後就會冇曬石油
到呢幾年提都冇提過
今朝睇到新聞原來一日仲係地下抽成9千幾萬桶

根本就係大話

當年石油危機其實都係因為打仗
唔係真係冇

當時再生能源同電池科技唔成熟

依家興講氣候變化啦, 石油危機一早out哂

每個時代都有白左, 佢地永遠講一套做一套, 最唔慳電就係佢地, 唔係點keep到佢地上流人的生活習慣

好似話因為技術進步所以開采得越嚟越多嘅石油，例如美國開采技術突飛猛進可以挖到大量頁岩油

幾十年前係講全球冷化，所以舊時d電影好鐘意講未來既地球會進入冰河時期
講講下變左做全球暖化
再變做極端天氣

再生能源除咗核能之外，其實而家都係未成熟

有危機意識幾時都係好
定你當石油係幾年就整到出黎, unlimited?

Solar呢十年進步咗好多 尤其cost per watt
但始終有天氣因素

上海即將超越香港
聽咗廿幾年

定係其實石油根本就好似鑽石市場咁 當然唔係講緊個汎用率同價值， 而係根據個需求量睇住黎食

同埋油價高咗。

例如當油價高過某個價錢，開採油沙就有利可圖。而家油價低， 曾經發到ba ba聲 Alberta 啲 oil sands projects 全部收曬皮。

以前70年代無油沙呢樣嘢。

無錯

溫室效應

石油危機危到油價負數

風水佬都係呃你十年八年，乜鳩石油危機氣候暖化冰川溶解真係可以呃一世

因為咁先顯得佢地"思想先進", "有文化"

每個時代總有好多咁的人

當一個社會想用思想正唔正確來衡量一個人, 最後只會造就一大堆又一大堆偽善者

中東佬減產就石油危機喇

逢交易就有美國佬抽水,唔打仗又點可能支撐幾十年石油行業?

冰川融化都呃你？

幾十年前講既係核子冬季。

騙局啫
重信有能源危機嗰啲死撚咗佢算

呢個post好大陣‘叫d專家食屎啦！’既味道

而家油價都慢慢咁爬返上去

係，之前期貨負數

養兒防老先係

有蘇聯科學家講過 石油型成唔係教科書咁講 唔係來自啲古生物 有另一啲機制

美國老屈伊拉克有大殺傷力武器先係

個個轉揸Tesla
Problem solved

一到夏天就一堆攝影隊仆去北極/亞北極去影冰川邊緣，跟住就吹北極溶化

吹到大撚到

石油係有危機，不過唔係無石油，而係各國會係呢十幾廿年，淘汰石油，計劃係先以較潔淨天然氣暫代石油，再發展風/光/下排法/核融合取代化石燃料。

沙特急住將阿美石油上市GOOD 水，大家明點解，俄羅斯主要靠石油出口，等石油唔再值錢就搞散埋佢....所有大棋盤已計劃當中。

一生一世才是最大都市傳說

核能唔係再生能源嚟

同秋天話香港郊野無草畀牛食啲人一樣

有頁岩氣
石油變左水

係成個環保產業鏈嘅一部份：石油危機、氣候暖化乜乜乜。數據係真嘅、但危機感係吹出黎。溫室氣體冇呃人，但d環保團體賺埋啲環保膠9成管理費、攞一成出嚟做下嘢嘅捐款就認真和味。重有配合埋打擊傳統能源業、打敗石油業既得利益者，但第二班有權勢人士食正新能源機遇上位。一早部處好曬，某國大陽能產業世界第一就知嗰班吹能源危機、地球熱到住唔到人、世界滅亡係邊個party有份

可能樓上以為咩原料都可以核分裂做核能

其實太陽能都百尻幾年歷史，但係咁最多只係夠你屋企用電

里安納度拎奧斯卡個陣話北美針葉林4、5月唔夠雪，拍唔到復仇勇者，跟住仆出黎屌全球暖化

心諗，4、5月溶緊雪就緊，講到針葉林應該一年365日都比雪覆蓋住

咁唔通俾啲科研數據你睇咩
驚你班傻仔睇唔明咪求其影舊溶咗嘅冰俾你睇囉

咁其實冇錯架噃，以前未有新開採技術同未發現咁多油田嘅時候，唔通同你講「唔撚使驚嘅，第時就會有更多石油架啦，到時先算啦」咁咩

仲有十幾年前講嘅糧食短缺問題，而家人口比以前多左，仲要個個大魚大肉，但係已經無乜人講呢個議題

你睇下上年疫情搞到全球經濟停頓，期油價格竟然可以係負數就知

根本乜嘢能源危機都係大話，環保云云之說更加就係荒謬

升返好耐了…

淡水都係 又話污染 將來啲人會冇晒飲用水
宜家海水化淡 任你飲都得

武統台灣

但香港油價都係咁貴

而家探到入海底、石岩油、提鍊方式好左 咪暫時解決到危機囉
單係石岩油已經夠用多百年 但唔代表當時係假 因為新技術黎

石油副産品先勁
乜都做到出黎

唔單止係開採技術
勘探技術提升左都係一個因素
人類其實一直都有好多地方探索唔到，科技既進步令到好多野都有辦法access得到

細個果陣個個都教你大氣層穿窿
但大左做功課先發現其實每年個大氣層個狀態都改變緊，而近幾年係慢慢變好一樣
唔係話白左唔白左，只係真係有時會發現某一啲so call事實係一啲人整出黎去搵錢

但基本上係用唔曬

個conversation rate都唔算好高

因為195X年有條叫hubbert嘅人整咗條hubbert peak theory
佢成功預測到佢打後20年嘅產油量，升到幾時，高位係幾多，回落速度都中哂
而根據佢預測，產油量最終會收皮
但佢都計唔到科技會大突破

細個讀書好似話2050年就會用哂石油?

支爆先係

而家石油phase out緊
大部分先進國家用少好多石油
改用天然氣 核能 你唔撚講？

咩年代都有末世論

佢地又唔係鳩up嘅 以當時嘅技術同知識 佢地係咁預計

但睇吓天氣報告 幾日後都會唔準 何況幾年後
淨係呢兩年全球排放大幅降低 佢地都預唔到啦

之前又話臭氧層穿咗點點點 最後又話原來自動復原咗 都唔知係咪真係關用小咗破壞臭氧層物質事

從來都係政治籌碼

點會未成熟, 英國好撚勁, 早排新聞有講

洗唔洗一出世就擔心死果日?

石油危機不嬲都係講打仗

同全球暖化一樣

珍

啱呀，咁其實咪應該要努力發展新技術，而唔係叫人咪撚用嘛飲筒又係咁，冷氣又係咁，都冇替代方案就一味話唔好用。仲有班反人類撚成日話想全世界死一半人，但係死既唔可以係自己，CLS，發展新科技先係解決問題嘛，節流重要，但係開源先係重點

睇數據見到全球暖化，睇舊相對比可以見到冰川每年size，點樣呃一世？

全球暖化撚變晒極端天氣撚
熱咗話熱咗 凍咗話凍咗 贏晒

同窮爸爸富爸爸一樣
作個故仔呃人

點會一成不變呢
定你想講佢修補到係同ban CFC完全唔關事？

要
買定危疾同醫保
就係窮撚愈窮同富人愈富的分別

全球暖化係cause 極端天氣係後果
其實真係咁難明？

連登Deepstate前deepstate後
質素有目共睹

讀屎片

好多人細細個嗰時都話自己第時要做警察消防員

過幾年大 d 就話要做醫生律師 I banker

結果依家咪又係做隻 IT 狗

咁所以呢 ?

我相信CFC ban同 ozone recover一定有關事
但係咪主因我未探討過

我只係覺得地球好似一個生命體咁
佢個身體出問題一定會有自己一套基制去保護番自己

你以為啦，本身鈾同鈽唔係好多

仲有全球暖化

晒氣啦 同連登仔講呢啲
總之個個都呃鳩佢 自己最醒

仲有武統台灣呢

一直唔相信資源係問題, 應該一早有再生能源
不過係要保住能源市場先唔公開再生能源

反而真心驚氣候問題

有咩慘得日日埋頭苦幹做新能源研究
提升現有技術 密密出paper 見證世界慢慢走向低碳經濟 成班聰明大為世界幸福努力

屌 一上連登話有人開post 話「石油危機」係呃9 人
仲要成班人和應

仲要連石油危機講乜都未知

危險好似係講現有儲備不足會導致骨牌效應

AI Gore & John Kerry

成日講環保，但係被人篤穿佢兩個成L日坐私人飛機。前排睇新聞。後者仲話佢依啲身份嘅人梗係要坐私人飛機之類。

永遠只會影響基層的地球人先
你睇中國要起咁多水霸就知乜事

被殺死的「神」：大壩和中國力量如何威脅湄公河

efficiency直情好低添
好似低過10%

唔影舊溶左既冰俾人睇有邊個會捐錢

一出世就要準備個孫點死

同之前銀行擠提一樣.......發生過

不嬲都係鳩up，幾日預測都大炒幾度，幾個星期預測炒5度，一季預測嘅平均溫度、降水炒到唔見左影

之後同你講信佢地套全球50年預測質疑佢地就係唔信科學、讀書少比班預測師左右國家政策遲早聽收皮

google個AI都幫石油公司慳左好撚多油

以前全球冷化撚足人三十年
撚完冷化又再撚人暖化 之後宜家又話極端氣候
咁都仲信喎

糧食危機呢?

我都係諗起佢地

仲有環保少女

如果研究到核聚變就真係用唔哂既

氣候變化根本係scam